有無人25歲搵得12k

無大學degree，讀會計做緊類似ngo既文員，應該點行

轉行
進修

重練

有冇雙糧花紅？

點樣重練法，而家做緊既野已經唔係讀果科，再上應該係讀社工之類，定應該辭職做返會計或者私人工
ps做緊ea3a

無呀！

本身讀書唔叻成續唔夠上degree,讀top up商科唔讀會計工程其實不如唔好讀，所以唔知讀咩

咁樣限死自己 邊個都幫你唔到喎

有無咩degree抵讀
而家做緊份文員仔都唔知點行

same

有呢個心態已經玩完

咁你而家做緊咩？

咩心態先？其實我都唔想玩完醒覺先想問下大家

警犬消防
年年考一次總會考到既

唔會做警畜，消防有近視，報左入境政府文職

26歲 26k

識人做精算contract25歲人工高你少少

連登仔等級差唔多喇，你估真係個個30k

利申：50k

讀張工程hd

咁慘？

我覺得25應該一定要有20k
唔係根本就無將來

無底呀，計數差如果一樣會唔會藥劑好d？中學商科底兩邊其實都唔會收，我諗住用年長生報下年試下

做黑警/地盤

如果你咁睇比人炒左未一樣沒將來，邏輯錯誤，根本年齡同人工就唔應該咁樣去計

比起抵5抵讀 5係應該諗下自己讀到d咩先咩？

睇將來5係睇人工 係睇你份工升上去既潛力

樓主笑死人，能力又無，心頭就高
畀個建議你，刷過首抽啦

我26歲都係搵得12k炸嘛
香港年輕人搵呢個數不知幾正常喇
畢業無耐人工係咁上下架喇
真係聽D連登仔吹咩

利申：宜家遠遠過咗呢個數

之前都係會計仔有$15k
宜家做正苦工 $12k

魚唔通塘唔肥

5你老母

建造業議會

Agger，入會計big4 廣告4As 起薪人工實低過你去蚊型補習社撈補習
問題係十年之後呢，廿年之後呢？
你攞住會計big4的經驗跳槽再跳槽，間間大公司都想請你，月入過30k容乜易
反之你為咗多少少人工去蚊型補習社撈補習，
過多幾年你又可以點？繼續喺蚊型補習社撈囉。

95年 做緊19ta 15k

轉行啦，我就係覺得會計撈唔掂先轉工！

地盤歡迎你

有degree 都係25歲12k

唉27歲得17k
我都唔好得你幾多

我都係覺得會計付出太大，個將來會有都太唔肯定，先轉行做普通野再諗讀咩
考左ca aco

有無諗過將來點

係咪乞食科

我quit 左u等開學
炒crypto 一個月都30-40k

所以先諗緊做落邊行讀咩
而家做緊類似社工既野
唔知呢行點行

教大？

行行都比人屌 冇前景
都唔知做咩好

但你諗下會計入唔到big4應該點？
自問我入唔到
下下用big4講真係無得講

講真會計依行讀書唔叻就無進升機會，就算大學畢完業快都仲要考試先會攞倒牌，更何況讀唔倒書，眼見好多無大學會計人，都中途放棄！喺社福做文員都係無得升 人工都唔會點加！都係襯有青春快啲轉行！

我身邊見好多人出黎做野之後其實都唔係正牌大學讀top up搵10-12k 讀完最多16-7
考緊牌再由local 果d做上
或者垃圾科都係低人工
佢地俾自己既希望就係讀完，考完就會慢慢高人工，但永遠唔會諗果行成功既人你永遠唔會勁過佢地或者同佢地一樣，你而家努力讀返ou之類 city scope但其實人地從來都無落黎既一刻，你點追？
可能我個人負面
想搵到份20k過世就夠
我認我廢，但見舊公司開12k都請到科大
就唔知將來點行

老老實實唔好咁坐係到諗，最後你點都要試
利申做過三年廢青 炒散過活

點解唔做地盤安全主任

我見舊同事做得叻，讀都ok，但學歷差讀野雞，我自問唔得
兩行都唔掂，咁我都唔知可以做咩
諗住做住公營機構慢慢跳上去
唔係社福係醫院
諗緊轉可以轉大學可能去太空人呀咁樣

識人？點樣入行？

仲吹捧 個個都話入 邊有咁好做

咪撚成日聽人9up
大把中小型公司有張top up都夠做，最緊要做到野

文科 你話呢
我心靈好滿足

25歲先醒覺先驚, 你仆街死快D啦
你20歲仲話可以比你多一次機會黎多次
你25歲仲可以轉去做咩專業工

做好體能考差佬啦 , 都仲叫做搵到生活食得飽咁囉

big 4 只有挨唔到 無入唔到
門檻唔高 英文溝道到
加有second up已經大機會入到

玩完啦，吹左咁多年

個個入到龍頭巨企做，呢個世界就無窮人喇

9-3 15k

真心會計呢行就黎收皮
快啲走

好坦白，由你仲喺度諗學歷果一刻，你已經蠢左喇
12k請科大freshgrad有乜咁出奇，佢咪又係白紙一張
你去睇下hku的就業report，就算讀到Hku，出嚟去蚊型企業做clerk, fundraising, 快餐店, customer service, 一樣大有人在
學歷只係你CV的第一行字，就好似你DSE考的分數咁，果一刻換唔到高價值的野，過兩年就唔會再有人睇你考幾多分。
高學歷牌頭勁又點，起啲蚊型企業做廢工做三四年，乜鳩前程都玩撚完喇
我唔知你做果份工係起咩檔次喇，但你要做嘅，係去轉工，襯自己仲係畢業無耐，轉份提昇到自己檔次的工。入唔到big4，都睇下有無大企業收你，再搵都無得in嘅，都睇下有無d 2nd tier或者知名中小企收你，揀一D更有價值的工去做，一步步爬返上去。

你話人地大公司唔會揀你？屌，機會只在乎嘗試呀嘛，再有名氣的大公司都總有缺人的時候

千祈唔好起d蚊型企業定型，一定左位，你就一世係會計界底層，讀書再撚勁都翻唔到身

就係咁

25歲得15K

補多句

無乜老闆會想畀多幾千蚊人工買你喺蚊企嘅工作經驗
無乜老闆會想畀多幾千蚊人工買你喺蚊企嘅工作經驗
無乜老闆會想畀多幾千蚊人工買你喺蚊企嘅工作經驗

之前就係中型公司，上司要40歲先有兩萬幾
公司有80人上市
會計真係好難搵食

死都唔會做警畜

ou top up入唔入到

我27歲先醒覺，有degree，做會計低層，人工低
而家報左course進修考牌

做咩？屋企工？

就係見公司愈用低價請愈多人apply
走極都有人做
先走

轉左入醫院底層但無理由再轉
做一年先
你講既會諗諗

多我3k
唔差啦！

繼續做會計？好選擇嗎?成世不停進修！付出咁大人工唔叫高

不斷讀書考牌, 又成日改制,
成世人就咁

你下下比籍口自己同逃避有咩分別？如果係讀商科既大把唔洗計數既科有得比你揀啦，Undergrad除左 account finance之外無咩major好強調計數

利申:大學講師教緊BBA

因為已經洗濕左個頭

25歲 都唔係好老ja 咪進修下啦
做人唔好太在意人地 鐘意去比較
起馬你仲4肢建存 正正常常

有心搵就轉行啦

你有心搵錢，打風流工，master都可以淨係R10-12k

你轉d肯chur少少，中五以上有正常英語能力，有一定社會經驗

18-25都大在

27歲 多你2k 6days
會計degree

進修又覺得晒錢

Top up唔係話保障你有幾多人工
至少大部你想做嘅工 冇degree已經唔使諗

睇你有幾想去搵嘅姐 出賣唔到腦力 咪出賣勞力囉 屌 又要輕輕鬆鬆 又要唔洗點做 怕辛苦 鬼唔想咩

利申 23 23k 地盤佬

當你好想進步 想到唔進步就會死嘅時候 你讀咩都會成功 25歲姐

做commercial??
我24 會計degree commercial得14k
勝在日日準時收工

我有朋友考左兩次都肥，而家改左制三次就收皮重新黎過搞到我最後對會計果小小希望都無埋

但要搵食就要上面呢兩科
你做到講師梗係讀邊科都得啦
marketing點睇？真心想問
因為諗過叫唔洗點樣計數以前讀過成續最好果科

所以我想再讀落去之前搵有咩科可以讀同有咩工轉到行又搵到多小小 20k左右咁樣
以前轉私人工無咩人比機會我轉行好似做marketing咁

23.
12.5k

係咪因為無牌又入唔到big4?

18-25k??sales?

我覺得要進修，我都有筆錢，而家係要諗讀邊科做邊行，唔想再讀錯浪費金錢時間，讀就一定讀已經有錢。

而家做緊醫院文員關於社工果邊

咩工作

地盤巴打我最尊重，講真我有病唔曬得先咁頹，讀書又唔叻

唔會做警？人地肯請你先算啦

室內室外？電梯？

巴打做緊HA既ea3a?
我都係做緊ngo既文員仔 宜家進修緊 讀完毅進會讀返個HD
同時考左關員同ca等消息

我都ca等緊
係ha
我有highdip
但好多3a係連degree都有

冷氣要5年經
公司仆街你斷下斷下咁簽同會計一樣

25仲有得救

24歲 0k 搵緊工 廢左個半月 想跳樓

點解無得揀？搵枝槍指住我讀偽進以為自己成功年士圍爐打飛機？

尼斯達25歲果陣已經好撚勁

我廢左三年，我未死你都無資格死

正苦外判

仆街啦警犬
你老婆同你一齊都係因為你仆街為錢ja

本人仲垃圾 27卜戈

自膠

27歲 12k

哈，好可憐，我唔做同佢請唔請兩回事，自問唔係踩偽進，係覺得無你呢班人個人格咁撚人渣，唔好話警犬，悔辱狗

投過胎

我5你老母咩 文盲?

ha垃圾3a早走早著 冇前途可言

27 12k

走左又唔知可以做咩，岩岩先由垃圾會計轉左做3a
咁做一年走又可以做咩

25歲要搵20k以上
睇到真係得淡笑
大把人鳩吹
中位數就16000左右
連登仔個個畢業 3萬起跳 5天工作
20日大假 依d最撚基本啦

大把人考埋會計牌都唔肯做番果行

我多你小小 25歲14k

我intern都8M啦

人生已完
請跳1號窗

冇能有錯
個撚個30k up
個fd讀中大law出黎做sales做左5 6年都係30k底 分埋佣都係得50-60k
但網上面班友永遠遠遠拋離呢個數

眼高手低

不過都唔係無辦法既

等中六合彩啦兄弟

痴撚線
中大畢業要追佣
有degree洗撚做咩
我有個fd讀完個PHD
出黎做保安
一日返5個鐘
日日返去坐
都90k起薪啦

連登仔大學畢業就已經用m黎做單位

做Account clerk嘅話，最起碼讀個top up degree。無degree，又唔係咩專業，求其請個人都取代到你嘅位置，好難比高薪留你喎。

12k不如做看更

同樓主一樣
係細公司做， 話就話Account Post， 其實係打雜

自己都諗緊日後條路點行
但一定唔會繼續做會計

25歲 早排報稅除過下 月入31k左右

我31 得15k
但到40會30k

25歲 10k

93 12+C

有同事同你差唔多
無讀大學，25 11k，有aco offer

大把人25歲低過12K

點解我上網睇 人人講轉行都係去讀工程
唔怪得工程爆哂煲啦

27歲 ou top up Commercial account clerk 14k
考過幾次試衰左我都唸緊轉行。但實在無方向

樓上 講做local account果d
唔洗諗啦 轉行啦 你對上有一堆2 tiers
仲有big4
你地邊度有競爭力呀

識十個有二十個讀account但係轉左行
利伸做左半年覺唔對路 即走

Audit jj lm

我無記錯既話 20-29 既男性中位數好似都係咁上下

27歲先得14K..

26 歲 30K多
利申: on shift 有 Night shift

問心ive 都18k，爆果日再諗，邊行唔爆而家香港咁撚二線咩都無

仲有三年我係你會繼續做會計，我唔同你我25

你就真係轉行啦27 14k唔係問題，但account clerk就有問題，過多三年應該會有個21又學左新會計知識既後生頂走你 14k太高啦

唔做big 4都得
40歲先做到個18000主任仔係普通中大型公司日日諗點入呢條transaction，覺得識estimate已經好叻叻，主任仔四十有突先夠錢抽居屋供
真心接受到既無咩問題

做救生員都唔止依個數
教埋水分分鐘有兩雞

娶富婆

走慢左，唔係唱衰，你唔係垃圾top up入到local或者second就打飛機成26 27歲仲覺得自己慢慢儲經簽牌既話其實會計真心好有前途
但問題在於好多會計從業員都係廢校top up但投資大

你應該計錯
就算係可能人地有得升
我都想搵到份工中年做下判頭呀咁搵返後生果陣既錢

27歲14K無黣

25歲搵10k

25歲30k
hd底 4年exp 工程撚 讀緊top up
讀書唔算叻 係當初hd簡科好彩

無學歷 入政府/做勞動工作.
厭三厭四就唔好怪人.

轉就轉硬架啦 唔知轉得d 咩姐

就來16 仲搵緊15.5 k 是咪應該轉行

咩科

surveying

25歲先grad, 仲搵緊工食緊老本

我25個陣都係十幾K
依家31, 50K+

加油啦

就黎 26
結左婚 有仔 有樓 有車
非父幹
家庭月入60k

21歲 60K IVE BBA FG

同你一樣

投胎